\def \ExperienceDecathlonRole {\langstr
	{Software engineer at}
	{Ingénieur logicielle à}
	\textbf{Decathlon}
}

\def \ExperienceDecathlonDates {\langstr
	{June 2022 - August 2023}
	{Juin 2022 - Août 2023}
}

\def \ExperienceDecathlonService {\langstr
	{Greenfield \textbf{micro service} in \textbf{Java 17, Spring Boot, Postgres and Kafka}. Service that connects second hand warehouses to the ecommerce store front}
	{Nouveau \textbf{micro service} en \textbf{Java 17, Spring Boot et Postgres}. Service pour les commandes de produits reconditionnés}
}

\def \ExperienceDecathlonEventDriven {\langstr
	{\textbf{Event Driven} system. Service reacts to inventory changes in the warehouse and orders made on the store front.
	Makes API call to other services and published events in Kafka topic accordingly.}
	{Système \textit{event driven}. Service réagit aux changements d'inventaire dans l'entrepôt et aux commandes passées sur le front ecommerce}
}

\def \ExperienceDecathlonIntegrations {\langstr
	{Integration with different API/services/libraries in the company. Publish events in \textbf{Kafka} topics.}
	{Intégration avec les différentes API/services/librairies de l'entreprise. Publication d'event sur différents topic \textbf{Kafka}}
}

\def \ExperienceDecathlonTeam {\langstr
	{3 person team, I worked on the entire app life cycle, put in place the entire stack.}
	{Equipe avec 3 membres. Mise en place de l'application et ses intégrations}
}

\def \ExperienceDecathlonTechStack {\langstr
	{CI/CD with \textbf{Github Actions}, monitoring with \textbf{Datadog}, deployment procedures on \textbf{Kubernetes}, hosted on \textbf{GCP}}
	{CI/CD en \textbf{Github Actions}, \textbf{Datadog} pour l'observabilité, \textbf{Kubernetes} pour les déploiements, \textbf{GCP} pour le cloud}
}

\def \ExperienceDecathlonAchievement {\langstr
	{Helped other teams in the upgrade from Spring boot 2 to 3}
	{Aidé différentes équipes à migrer de Spring boot 2 à 3}
}
